老母信基督教信到邪教咁

即係咁，小弟翻工不嬲都翻4pm-9 weekdays, 咁平日就比較夜訓，多數4點幾5點訓，訓之前都會skype 住同朋友打機，會關實度房門廢時嘈到屋企人，自問唔算嘈。
點知最近老母翻左唔同教會之後好似變_左神婆咁，呢幾日開始係痾夜尿見到我上網打機既時候，會開始入黎屌鳩我夜訓。好啦，屌左幾日，見我都係咁打，就搞到早一兩晚鬧左場細交，之後而家晚晚見到我未訓就入黎係咁話我夜訓唔係神喜悅，又話打機係魔鬼既圈套，我再唔理佢就會將行動升級，會吹號角(4:30am)，又會用所謂既方言去祈禱(shubabubabuluba) ，之後見我都係唔理佢，就會座係隔黎用部iphoine播埋d支那話聖詩 老豆都頂佢唔順，起身叫佢咪L吹號角(其實佢吹得好L難聽) 另外佢會日日wsapp sd埋好多金句同埋youtube片問我睇左未，次次都會敷衍佢了事。個幾月前佢又買左支幾L既水翻黎，我問佢無啦啦買咁大支水做咩，佢話世界末有果時有用(心諗你都上天堂架啦，重擔心地上既野做乜9 女朋友冇信教，有時上到黎我屋企，傾兩句就即刻派卡叫佢去佈道會 心諗做乜9

其實細細自己都信左教，決左志，但工作關係夜訓加埋d牧師講得真係好悶(有段時間係外國讀書真係會個個禮拜翻，因為個牧師真係講得好好，同生活完全接到軌，唔離地)，所以係香港就冇翻教會(我認我唔虔誠)。其實老母信到咁真係好影響自己，堅係唔想同佢溝通，同埋避免比女朋友/朋友接觸佢，真係好恐怖。自問份工係有d唔穩定，但都keep住養到自己，有比3k家用，我覺得我有權選擇幾點訓同用電腦既權利。

老母轉翻左幾間教會都唔記得係咩名，但應該有新曙光同埋長沙灣基道堂，但應該翻得唔耐，係呢半年既事。我相信佢應該冇翻到異端教會，但應該過份解讀聖經之後就極度elaborate 同投入，搞到咁，其實我可以點 唉...

講方言嗰啲已經係異端 你老母係信左邪教 叫佢返天主教堂

真？我會搵d信得好又唔離地既fd傾下認識多d

正常基督教唔係咁

其實喺基督教入面，方言係種恩賜，但其實得好少人有，好多人話自己識講，但好多時都係心理作用。
不過你阿媽咁樣就真係唔多對路喇，好似啲人去左啲改變人生課程咁

廣東話都係方言

係咪嗰啲末世基督教啊

你媽媽俾人洗左腦，如果依家啲牧師叫佢做雞都肯
因為佢覺得喺神嘅指意

同佢決斷關係啦

樓主可以試下同佢返去1, 2次, 錄埋音
再搵老豆商量下可以點幫佢

你2仔爺搞唔掂咪試下搵d正統教會求助, D耶撚好樂意收多仔

而家晚晚見到我未訓就入黎係咁話我夜訓唔係神喜悅，又話打機係魔鬼既圈套，我再唔理佢就會將行動升級，會吹號角(4:30am)，又會用所謂既方言去祈禱(shubabubabuluba)

睇完笑到仆街

講方言已經奇怪，水係未雙氧水

一睇到方言祈禱就知係靈恩派

樓主快d救你老母出火坑啦

我聽信教既人講
有d教會以基督耶穌既名義宣傳另一種教
實質上係邪教
我再問一問fd嗰間係咩（我唔記得左）
睇下你媽媽係唔係去左嗰間

建議你求證左係邊間「教會」先，正規基督教一定唔會叫你為末日去儲水儲糧黎做準備
真正嘅準備耶穌再黎嘅係要做好自己本份，等自己有面目見主

方言冇問題，但方言只係用黎自己私下祈禱用
要為人祈禱一定用返廣東話等其他人聽得明

吹號角呢下同買水呢兩樣真係好邪氣 快d搞清楚邊間教會 唔好冤枉左其他咁多間導人向善嘅教會

你唯一方法就係同佢鬥虔誠 同佢講佢返異端唔係冇用

錫安教？

無錯 樓主自己都信教 其實有責任帶返阿媽返正途
呢隻鑊冇得避架啦

方言唔係問題既又
不過你老母返正常教會
又點解會返到咁
間教會一定係有問題囉

基督教本身就異端黎，要信就信天主教

邊個同你講基督教唔係邪教

冇錯 所以搵返天主教東正教就正常返

小心講野

正常 第一邪教

收嗲啦死耶撚，你大鳩人地啊？

不如樓主開間教會名

香港無正常基督教架，得商業教會
去羅馬啦

東方閃電？
耶和華見證人？

姑勿論樓主老母係咪中咗邪教
做乜連登咁撚多耶撚打手

( Show Blocked User - 戴住手套打JJ )
玩單機喇柒頭，你老母俾狗屌緊啊！不肖子。
想當年你老母都係俾弱智狗輪姦先生到你個賤種出來獻世咋，死返上去大陸喇柒頭。

如果健力士有記錄到最多戀童既職業
究竟係天主教定基督教既牧師？

小心比人昆錢

唔識唔好亂講

靈恩派

乜鬼野係方言
號角又係咩黎 真係以前開戰吹果 d ?

方言呢樣野真係唔識唔好亂講，原本係指所有人都聽得懂的說話，而家就變了亂說話

你不如扮驅魔人個細路女180度轉個頭再噴啲綠色野出黎, 睇下你老母仲吹唔吹號角

佛教先係真理

乜撚嘢係「方言」？？
有冇ching可以介紹返
好似好撚恐怖咁

咩叫shubabubabuliba

我覺得吹號角都好撚癲喎,有條友無啦啦係屋企吹奏

呢次真係我佛你啦

可唔可以影枝號角同埋幾枝水嘅相?

樓主，諗真，某幾類精神病都會有你老母既行為，佢本身有冇老人痴呆？

方言號角同支水
唔敢話佢異端邪教，不過一般教會比較小見
樓主睇實呀媽好

另外不如問下阿媽，點解打機唔討神喜悅
聖經邊度話唔比人有娛樂？

同埋一般教會真係好少咁樣去強調末世，見主面應該係歡喜快樂，準備水黎做咩

又或者話，聖經有冇叫你準備水去等主再來

基督教係咁
要信就信天主教

帶佢去天主教慕道班，等佢回歸正途

講方言唔叫異端 但帶幾L水番屋企話世界末日有用就勁邪

正常基督教唔係咁, 但當要撻基督教人數時就會COUNT埋
全港有100億人信教

琴晚出po果時已經比佢詩歌轟炸緊，費時整醒老豆所以冇同佢嘈，今朝就同佢炒大獲。佢真係當正自己係拯救一家人既救贖者咁，話我心中有懶惰同埋叛逆既靈 而家連fd都唔敢帶上黎屋企

btw多謝某d巴打既建議，我相信佢應該就冇翻d極端/異端既教會，亦唔敢講開po提及既教會有問題。佢係好易就信人/信一樣野既人黎，又只會睇埋好多youtube既野，包括果個on9真知識頻道(屌過佢叫佢咪L睇)。可能佢真係受呢d影響

唉真係唔想搞到搬出黎住，真係應該學多d聖誕野黎鬧翻佢轉頭

好難救啦呢D CASE
宗教本身就係軟性殺人

吹號角有啲唔正常

DLLM 好似我以前既教會 係咪_ _ 之_

基督教冇方言架

之前聽人講過呢個係專門搵異端出嚟叫人小心

老母：都係冇用，睇黎要血祭…

信異端未信摩門教囉
佢可能走火入魔

殊樂嗶嗶

喂幾有用，唔該晒巴打

“包括果個on9真知識頻道”

你老母9成入咗邪教

樓上唔好衝出黎柒啦 認識多D先出聲

最唔鍾意耶撚 但我女朋友都信教(正常人)
點算好？

btw,如果我老母係咁我寧願死

公教定新教？

基督教同天主教係殊途同歸

中出即

靈恩派，不嬲都係基督教既異端
但近幾年勢力坐大，所以少左人話佢地係異端
但呢種方言聖經講到明唔係出自於上帝

基督教無權柄

哥 林 多 前 書12:10 又 叫 一 人 能 行 異 能 ． 又 叫 一 人 能 作 先 知 ． 又 叫 一 人 能 辨 別 諸 靈 ． 又 叫 一 人 能 說 方 言 ． 又 叫 一 人 能 翻 方 言 。
14:6。 弟 兄 們 、 我 到 你 們 那 裡 去 、 若 只 說 方 言 、 不 用 啟 示 、 或 知 識 、 或 預 言 、 或 教 訓 、 給 你 們 講 解 、 我 與 你 們 有 甚 麼 益 處 呢 。
14:27 若 有 說 方 言 的 、 只 好 兩 個 人 、 至 多 三 個 人 、 且 要 輪 流 著 說 、 也 要 一 個 人 翻 出 來 ．
14:28 若 沒 有 人 翻 、 就 當 在 會 中 閉 口 ． 只 對 自 己 和 神 說 、 就 是 了 。

我敢講，香港講得方言既99.9都係假

樓主老母入左新邪教? 點解好似撈埋幾種邪教野一齊做(除左信主)

笑到gap gap聲

天主教都係基督教嚟

利申：無神論者，咩宗教都唔信

廣義係泛指一切基督信仰既宗教
狹義係指新教，又名誓反教

邪教黎喎
咩未日水 痴線
快啲救你媽出火坑
洗撚咗腦
正常基督教天主教徒唔會咁

利申: 天主教家庭長大

樓主不如搞清楚老母信咩先

又吹號角又亂講方言，真係好似邪教

靈恩派本身就似邪教

好恐怖...

殊樂畢比～

建議樓豬同fd skype緊個陣係咁shubabubabuluba
冇點解

女朋友冇信教，有時上到黎我屋企，傾兩句就即刻派卡叫佢去佈道會

樓主影張卡黎睇睇咪知咩料囉

靈恩派係比較強調方言，醫治等嘅能力
但佢地用呢d能力有規定，唔係樓主老母亂咁用

基督教本身就垃圾邪教黎

樓主之前提過話佢老母睇咩真知識頻道，如果我冇估錯應該就係錫安or東方閃電，之前facebook又有個類似page,叫乜春野真知識，專講曼德拉效應，嗰個page係錫安教擁有，如果咁推理返，樓主老母應該都係信緊異端

另外方言係香港教會未係普及，靈恩派通常就吟到朗朗上口，但福音派其實就唔多講，甚至有牧師反對，但私底下其實好多牧師都會講方言

另外其實要搞清楚，其實信教同信教會，係2回事，係香港實在太多假日信徒

利申：耶教行內人

痴線
樓主老母果間係咪之前末日叫人帶杯麵上山避果間呀
戇鳩到震

中國人信宗教係特別難睇，有種小農味

基督宗教同基督教係兩樣野

我呀媽翻果間都係識講方言，仲有定時搞啲所謂醫冶大會去搵牧師幫啲教友醫病
我呀媽醫完佢話真係好神奇即刻腳冇痛 本身踢唔到腳都踢到，但翻到屋企又打回原形
佢同我講:可能我對神嘅信心未夠 係神嘅信心考驗
當堂真係唔知講乜好

不嬲都多

其實有d唔係借上帝既力

心理作用？？

返邊間都未知好難幫樓主播， 樓上果堆會唔會撞車？

慘得過我女朋友信佛教信到要出家...
係咁講真正既愛係好自然 慾望唔係真正既愛又升天又剩..

睇過尼采你就知基督教係徹頭徹尾嘅邪教

話方言冇野嗰啲咪on9啦 方言係聽得明架 係指突然之間識講另一種語言 零恩派嗰啲叫噪音
重有OP都講到明信教 嗰啲喺度講咩宗教有問題毒藥云云同耶撚乜鬼野都要拉自己啲嘢黎講有咩分別

著名某雙氧水堂口(異端), 教徒奉獻, 個教主錦衣玉食有body guard, 出入有c機名車, 進階教徒會比人呃轉哂身家, 同玩換妻 同南韓D邪教差唔多

信到要出家要睇通好多野先得，你應該恭喜佢

據我所知 會講方言嘅都唔多正規
有啲會咩靈哭同靈嘔
利申上堂聽過下

所以等樓主

新曙光同埋長沙灣基道堂, 請問呢兩間算唔算？

我只係驚佢俾人洗腦俾人呃
又係咁話今世係黎幫其他人成佛
好得人驚

應該係呢個佈道會，睇落又幾正氣

危危地
利申唔肯定

呢個係大路野，係多奶共愛國分子姐

所以我懷疑係新曙光果邊出事

見d人翻完都話怪，應該靈恩教會黎

新曙光唔熟
睇下呢度有冇其他人幫到你啦

其實個名叫新曙光已經好明顯有事

正路教會我無理解左雖然有講末世同審判，然而，係無講幾時同埋要準備咩
食物糧水，而係要信教同將福音傳到地極，廣傳救恩。

你老母肯定入左d拍手黨既教會
見證乜撚野人地9up當神蹟
以前親細佬識條女之後返教會
當般時間真係神神化化咁
你問佢有冇係教會有d咩一年目標
你睇下佢有d咩目標要完成黎增加自信
一定要阻止佢唔好比佢成功

以前高登好興一條片印像中係講某間教會(似異端)成班係條街到，跟著
有個領袖行過D人會自已訓低，一生想睇返，有無巴打知咩事?

建議樓主盡快屌醒伯母

利申：我老母都係一鳩樣返教會返到痴左線

無啦啦信咗教嘅應該都係做得多虧心事想尋求寬恕

謊言

我老母之前生cancer ，好返之後同我地講係神救左佢，所以要感恩同日日做義工話用方言又幫人驅魔又乜柒 最後工都辭撚埋走去幫教會 痴撚線

search youtube：荃灣主恩會

靈恩教會黎，佢地叫聖靈擊倒

仲要個個星期奉獻 仆街次次撞邪咁開支票捐成皮野 真係好過去搶

靈恩教真係仆街黎

平時鐘意深夜睇呢條友個blog，學到好多野，不過有d深，最好有d基本知識先入，神學加哲學apply,特別鐘意佢講明光社果篇文，好中point,大巴大巴煎落去感覺好L爽

有咩工返五個鐘就搞掂

新潮文

睇左咁耐，究竟咩係方言
潮洲話？

做教主好過做國家主席

伯母似係睇得Rick and Morty太多

thx 巴打

痴撚線
信教真係好害人不淺

係信邪教

末日教派仲唔係邪教？

同我老母一樣

咁你老母返緊邊間教會？

叫人小心講野就預知到佢係耶撚
唔講姒為得基督徙講得

之前比親戚逼我返咗次教會
因為個期我keep住發生啲靈異事件
個彌撒（唔清楚佢地基督教點叫）完場之後會叫有困擾嘅人上前 有人會為你祈禱
個陣個親戚就的咗我去前面
有個睇落似20零歲嘅女仔話係魔鬼作祟
因為我個心唔堅定 跟住叫我一句一句咁跟佢講一段嘢
內容大概係話我相信天主能幫我驅除魔鬼之類
跟手叫我合埋眼幫我祈禱
屌佢老母佢就開始係度shubulabula
忍笑忍到我仆街
祈完禱之後仲逼我去簽咩決志書
講咗一大堆規條比我知 例如唔可以拜其他神 拜山都唔得
我話我未決定信教 佢就開始變面話頭先我已經發誓要跟隨耶穌
最後我親戚幫我填咗封嘢 之後個教會就不停打黎
好在whoscall顯示到係個教會打黎 我就無聽
後期佢日日打黎 我直接block咗佢個電話

個教會仲係幾出名 好多政商界名人都返開嘅
自從呢單嘢之後真係更加堅定絕對唔會信基督教
以前中小學學校係天主教 當時都唔覺得咁反感
但係基督教真係似洗腦同呃錢

得天主教係比較正常溫和
基督教近幾年都比人感覺就快走火入魔咁
乜春事都賴落等魔鬼到 講到自己咩責任都無好嘔心

宗教其實大多數係以前啲人鳩作出黎控制人民思想
現代人唔好再信啦屌

福建話教會我連名都唔想知

樓主老母似係已經信咗異端，唔係信耶，信埋d號角打仗戰勝或者末日號角之類，你而家唔拉返佢出黎佢好易入邪教，樓主找日坐低同佢傾傾啦

基督教不嬲都係邪教

教會名？不過聽你咁講應該係靈恩派

返過一次荃灣間611靈糧堂
覺得勁on9
成班人唱唱下歌喺到shubababadadadadada
又叫啲人出去台前
之後個牧師掂人個頭 條友就會瞓落地下

唔係基督教

所謂”方言祈禱”同”聖靈擊倒”,典型靈恩派教會

理論上聖靈係唔會擊倒人

佢已經唔係基督教咁簡單，邪教黎

直接質疑佢信仰啦
耶撚問到佢口啞啞個陣就唔敢再搞你

搞事既又幫唔到樓主既出聲黎做乜
起碼唔係返左東方閃電既邪教就好d

有朋友返過靈恩教會，佢唔訓低又冇見證之後，下次就冇叫佢返

dem beat

先不論你老母返緊嘅教會係咪耶撚口中嘅「異端」 (睇你咁講應該都係)，總之佢而家返緊嘅教會就係對佢極危險，有需要制止。但睇佢咁易信呢啲on9嘢就知佢好易比人呃。

而家要盡量減少傷害，建議你帶佢返福音派教會，將你嘅觀察講比傳道人，等呢啲資深嘅洗腦人士幫你老母。即使你唔信耶教，睇佢而家個勢都係冇可能一下子帶佢離教。所以一間比較安全嘅教會係好嘅踏腳石。

諗起rick
wubba lubba dub dub

叫你買水就唔似係靈恩派，似係後期聖徒會

要信緊係信中國天主教愛國會啦

#曲

仲有宣道 浸信會 循道衛理等

極端靈恩派

冇錯呀 我近排身邊啲耶撚朋友都用方言祈禱

觀塘呢排成日有人傳教 話聖經可以準確預知未來

你老母都係雞

我細個返過一間教會都係會講方言 又會有咩醫治大會
話長短腳 脊骨都醫得返好
但成班人係2-3個鐘講方言 祈禱祈到訓係到

唔知同樓主啊媽係同一間
我返左一陣覺得唔妥就無返

宜家啲靈恩派越來越猖狂

無計喎,現代人好多都係心靈空虛,所以靈恩派呢類講求經驗的教派真係好食香

我認為而家靈恩派越黎越猖狂,同奧姆真理教當初點解會冒起係一樣道理

樓主個會中埋咁多異端特徵 會唔會係番開幾個會

佛教係唔會咁講 學錯野

我成日喺度諗靈恩派嘅人得唔得救

當然唔會啦,不過都要有人指出個牧者係假先得

中國人信咩教都係信邪教～

無叫佢下齊食太陽 打aoc 應該唔係～

異端
耶和華見證人
後期聖徒教會
極端靈恩派

邪教
Scientology
錫安 Zion
仲有偉大既黨最鍾意既法輪功

真知識頻道係錫安教黎 笑下就算,咪認真睇

同埋佢地話雙氧水能醫百病

聖經有規定點用方言，但靈恩派用方言既方法係違反聖經中既規定

用撒旦既權柄講方言，你話呢

我以為呢啲係正常

向你老母善咩，死耶撚

最鍾意睇基督教互數對方係異端

我信過十幾年基督教 第一次聽到"方言"呢個term
好肯定講"方言"都係新興邪教

你聖公會？

一路追post一路聽住exorcist theme好正

新果套驅魔人都幾好睇

星期日明珠台

想請教係咪即係起巴別塔前D人既共同語言？

巴別塔咁偏門都拎黎用作傳道 仲唔係邪教?!

緊係唔係啦 係神唔識聽廣東話

想問下靈恩派同五旬節嗰啲有無關係

神係讀取心思 唔係讀取語言
假神邪怪走啦你

咁做咩事要用方言

等睇賣樓捐錢比教會

我老母都係咁 成日係屋企播詩歌
成日嘰哩咕嚕唔知講乜春
去聽果啲咩特會 幫人醫病 仲信到十足十
屌拿星真係有病去睇醫生啦
教會真係害唔知幾多人 都唔知點幫佢好

靈恩派咪五旬節運動出後囉

上帝使建造巴別塔的人“語言混亂，彼此語言不通”。（創世記11：7）
於是，他們“逐漸放下建［巴別］的工程”，並“從那裏分散到全地上”。（創世記11：8，9）

咁無建果堆講緊咩野

用黎呃無知婦孺

全世界所有人類都有份參與

好似唔係 都係講d世上既語言 拉到文 土耳其文 ，不過係讚緊定踩緊神 就連講果個都唔知 基本上只有邪靈會用方言

反教會=比人洗腦，比錢人洗，咩十一奉獻，冇錢俾就十三奉獻，寧願拎d錢賭馬緊益馬會，捐下錢，好過俾錢教會，教會食水深，試想下係一個租金咁貴既環境，中小企都難租生存，但教會反而愈開愈多，收益係幾咁大.....

屋企有人信左邪教自殺走左

希望你可以認真解決

大錯特錯
"方言"係靈恩派發明出黎嘅撈錢術
根本就係狗屎垃圾將多種語言搞埋一齊令你信以為真

會撈錢嘅教會都係邪教

你信唔信有靈體先

屌你 乜撚野咩咩之咩 係你就打好d啦 點撚樣估呀依家

咁蠢 唔撚死都冇用

搞事？我講事實

話靈恩派唔係異端，一係唔識聖經，一係唔熟靈恩派靈史

本身基督教已經係邪教啦
仲有咩資格話人

吹號角已經係異端啦嘛...
大天使先有號角吹㗎啵....
吹夠7次世界末日啦...

利申：佛教
覺得咩教都會有痴線佬

其實出家=立志去使修女 神父
去努力學習，實踐佛法，再去宣揚比其他人
所以佢話助人成佛，
其實=正經既修女神父一樣係一生不停去幫人
你都可以了解一下基本既佛教知識，就明佢講咩

利申：天主教學校背景長大，信佛教

一個post引撚咗好多耶撚入嚟

Sor9睇唔到升天
佛法無升天宜個概念

咁香港嗰啲五旬節教會係咪異端？

基督教好多支派都係上腦兼搵笨柒

啲人會做 說方言、聖神擊倒等行為，
其實就好似講「急急如律令」，覺得講完之後就會有力量、有神力。
但其實同正統嘅基督宗教信仰根本偏離。

利申: 天主教

不嬲都係異端
只係而家人多，大派唔敢話佢地

其實，助人成佛係阿羅漢 8地菩薩 同佛陀 辟支佛先會做既事

天主教所有野都好正路同正氣
基督教好古怪